<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Добро пожаловать в мир черепах! on Виды морских черепах.</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Добро пожаловать в мир черепах! on Виды морских черепах.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 18:50:34 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Кожистая черепаха</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%D0%BA%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%85%D0%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 18:50:34 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%D0%BA%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%85%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;gigantes-turtures&#34;&gt;Gigantes Turtures&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Кожистая черепаха (лат. Dermochelys coriacea) — единственный современный вид из семейства кожистых черепах (Dermochelyidae). Это самые крупные современные черепахи: длина тела достигает 2,5 метров, вес — 600 кг, размах передних ласт — 5 м. У крупнейшей измеренной кожистой черепахи полная длина тела составляла 2,6 м, размах передних ласт — 2,5 м, а масса — 916 кг.&#xA;Кожистая черепаха&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Со времён триаса эволюция этих животных шла по отдельному пути, поэтому они значительно отличаются от других черепах. Панцирь их не связан со скелетом и состоит из маленьких костных пластинок, соединённых между собой, наиболее крупные из которых формируют продольные гребни. Роговых щитков нет, панцирь покрыт плотной кожей, возможно, образованной сросшимися роговыми щитками. Средняя плотность тела примерно совпадает с плотностью морской воды.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленая черепаха</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%85%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%85%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;il-cavallo-di-seio&#34;&gt;Il cavallo di seio&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Зелёная черепаха, или супова́я черепа́ха (лат. Chelónia mýdas) — вид морских черепах, единственный представитель рода зелёные черепахи (Chelonia Brongniart, 1800), в который ранее включалась также австралийская зелёная черепаха, в настоящее время выделенная в род Natator.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ареал зелёной морской черепахи включает тропические и субтропические районы мирового океана, особенно распространены суповые черепахи в водах Атлантического и Тихого океанов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Зелёная черепаха — крупная, длина панциря от 80 до 150 см, масса — от 70 до 200 кг, очень редко достигает длины 200 см и массы 400—500 кг.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Атлантическая ридлея</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ego-petere-bonum-taxationem-emendare&#34;&gt;Ego petere bonum taxationem emendare&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Атлантическая ридлея (лат. Lepidochelys kempii) — вид, являющийся самым маленьким из семейства морских черепах. Вид занесён в красную книгу и находится под угрозой вымирания.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Взрослая черепаха достигает средней длины в 77 см, и массы в 45 кг. Голова треугольной формы. Карапакс серо-зелёной окраски. Самки этого вида в среднем большем чем самцы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В основном обитают в Мексиканском заливе и юго-западной части Флориды, но так же были замечены на Бермудах и на Мальте, в Великобритании, в Бельгии, вблизи Камеруна и Марокко. Обитает на мелководье до глубины 409 м, обычно не более 50 м. Встречается вплоть до 77 км от берега. Взрослая особь может нырять в воду на глубину до 400 метров и на длительность до 4-х часов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бисса</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%D0%B1%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%D0%B1%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;aliquam-turpis&#34;&gt;Aliquam turpis&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бисса, или настоящая каретта (лат. Eretmochelys imbricata) — вид морских черепах, единственный представитель рода Eretmochelys. Питается в основном бентосными беспозвоночными.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Бисса внешне напоминает зелёную черепаху, однако мельче её, длина тела 60—90 см, а масса 45—55 кг. С зелёной черепахой биссу иногда даже объединяют в одно подсемейство.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Панцирь покрыт довольно толстыми роговыми щитками, у молодых особей черепицеобразно налегающими друг на друга, но с возрастом это налегание постепенно сходит на нет. Имеет сердцевидную форму, задняя часть его сильно сужена и приострена. Отличается мощным роговым клювом. Окраска карапакса коричневая с жёлто-пятнистым рисунком. На передних ластах обычно по два когтя.&#xA;Бисса&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Логгерхед</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%B5%D0%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%B5%D0%B4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;turturem-scientificam&#34;&gt;Turturem scientificam&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Логгерхед, или головастая черепаха (лат. Caretta caretta) — вид морских черепах, единственный представитель рода логгерхеды, или головастые морские черепахи (Carreta Rafinesque, 1814).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На передних ластах по два когтя. Карапакс сердцевидный, длиной примерно от 0,9 до 1,1 м, коричневого, красновато-коричневого или оливкового цвета, пластрон — более светлый. Масса 90—158 кг. На спине пять пар рёберных щитков. На передних ластах по паре тупых коготков. Массивная голова, покрытая крупными щитками. Питается преимущественно моллюсками и ракообразными, а также рыбами, медузами, губками. Самки откладывают яйца ночью, 4—5 раз за сезон, летом и осенью. В кладке от 100 до 126 яиц с кожистой оболочкой диаметром около 4 см. Черепашки вылупляются через 1—2 месяца, несколько часов проводят в гнезде, а затем дружно вылезают из песка и бегут к морю. Питаются бентосными беспозвоночными (губками, моллюсками, ракообразными), рыбой, водорослями.&#xA;Логгерхед&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Оливковая черепаха</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%85%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%85%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;secundus-de-oliva&#34;&gt;Secundus de oliva&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Оли́вковая черепа́ха, или оливковая ридлея (лат. Lepidochelys olivacea) — вид некрупных морских черепах (Cheloniidae).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Оливковая черепаха является сохранившимся видом морских черепах с длиной панциря у взрослых особей 60—70 см. Масса до 45 кг. Панцирь по форме напоминает сердце и характеризуется наличием четырёх пар пористых щитков по нижней его границе, двум парам спереди и до девяти боковых щитков с каждой стороны. Оливковая черепаха уникальна тем, что у них может быть изменяемое или несимметричное число щитков в количестве от пяти до девяти пластин на каждой стороне, а чаще всего наблюдается от шести до восьми на каждой стороне. На каждой стороне панциря 12—14 сегментов. Панцирь уплощён к верху, а спереди немного изогнут вверх, образуя подобие мостика. Передняя часть черепахи средних размеров с широкой головой, имеющей треугольную форму, если смотреть на неё прямо. Голова вогнутая с боков.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хитрый лис</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BB-%D0%BB%D0%B8%D1%81/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BB-%D0%BB%D0%B8%D1%81/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;возможно-полярный&#34;&gt;(возможно полярный)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;работу сделал Хренов Тихон из группы ЭН-31.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
